【反投行二世祖】點樣可以打破 IT 狗創業嘅劣勢？

唔知大家知唔知，我敢講香港八成 IT Startup 都係投行二世祖開，永遠都係外行人（金融佬）管內行人，IT人機乎注定做佢哋隻狗，有冇計可以打破𠵱個現象？

我哋雖然家底、資本、人脈未必夠人鬥，但應該點都搵到啲缺口可以突圍，至少我哋係揸住技術嗰條友

我哋先係煮餸嘅大廚，冇理由成行都要俾班二世祖食住

創業都分職業?

點解唔分？冇理由金融佬創業就贏晒，funding 攞晒，其他行業局住冇冇得玩

fintech下下要你收埋幾多千萬流動資金做底
香港淨係得finance

HK no IT

我哋只要解決到成行嘅客源、集資問題，就可以攞返主導權，好多 IT 人就唔洗焗住做佢哋隻狗

個問題未必剩係錢，係 IT 冇公會，客人想搵我哋又搵唔到

被金融佬騎劫嘅IT界加油

唔好玩啦，IT狗見到人就口啞啞頭dupdup
見客講幾句英文都淆底學咩人創業

你個idea得，空手入白刃都唔太大問題，香港大把有錢人會投資俾你，其實你無只係你唔得....同職業無關

ibank VP 狗唔好再攞我哋嚟 cap 水

人地有daddy就有資本 怪唔到邊個
就算唔係IT 飲食 娛樂 零售 好多都一樣
除非你可以做到facebook規模咁大
然後 重新分配資源 根據能力 而唔係關係

人地ibank tmt m&a, mbb consulting果啲都捱左好耐先有industry insights去做financial modeling 去計盤數
你it整到個product 幾勁 唔識計條數都係market唔到無人投資 最後一比大公司抄左就屎都無得你食

去第二度創業
香港無老共幫搞乜都死

我承認𠵱樣嘢係常態，但唔代表係合理

我只係問大家一樣嘢，你想唔想第日每一間初創公司都係要 part 一個投行二世祖先搞得起（無論係咪搞 IT 都好）？

你想食好啲，就焗住幫襯鼎爺餐廳

你想搵 IT，就焗住搵撚狗 picks

其他想自己撈嘅中小企就捱唔到貴租 / 唔夠本頂死撚晒，個個一畢業就焗住幫啲大機構打工，你哋係咪鐘意個市場係咁？

大陸反而係 it lead住finance/pm。

投胎去silicon valley

我愈嚟愈覺得做 IT 好似開餐廳

code 狗 = 廚房佬
IT sales = 侍應

你開酒樓，搞到個大廚唔開心，個大廚都會拉埋啲細嘅走人過檔啦

但偏偏 IT 𠵱行好似俾人食撚住咁，俾班 sales / 金融佬食住，完全輸晒

而家個市場騎劫晒，你想搞都難啦

攞 funding 都係金融佬圍威喂，要搞唯有自己落本搞，再自己推，靠自己搵客

所以我話資本 / 有冇嗰啲濕鳩起動基金唔係最大問題，解決到客源，match 到香港 IT 界同中小企，我哋成行就有救

老老豆豆，都係presentation同background問題
假設一樣橋，但又未去到好innovative
你覺得vc 信/想聽 investment bank fo 多啲定nobody IT dog 多啲？

同埋揼code 叻唔代表product management 同marketing 叻喎，有麝自然香個個都聽過，現實又有幾多

再加上做VC 好多都ibank fo 出身，network問題

我好佩股揼code叻既人，但係都要明白識present/social/network都係skill，你要我7/24咁去做同任何人用任何topic都impress到人自問真係唔叻。
你用好多時間學code，人地都用咁多既時間儲哩啲野姐

無, it佬9成都無present / social skill

但樂觀啲諗，身邊都有IT friend 唔係投行bg做startup founder 撈得幾掂既，但個埋skills 同network都係要揼石仔咁儲，見到人地成功都要知道人地點解得先得架

嗰啲 non-ibank 嘅 IT 老細我不嬲都好欣賞，香港咁濕鳩嘅環境都搞得起，一定要好大毅力

老細唔係金融底點識攞funding 同vc 傾？靠it 毒撚同人講vision? 無話唔得，不過it 人有幾多識吹呢d 野心照啦 好多時d start up 都係金融佬打本做老闆請d it 佬做cto 個d , 不過老闆會唔會聽cto 講野當然就睇人

笑左 大個啦仲咁中二病 你個人廢重生異世界都係做二打六 唔好咁多幻想

有冇考慮過考mcinsey/ibank，考入去碌幾年再碌出嚟好容易boot起一間startup，不過mcinsey仲難考過Google

冇，你考入 ibank 做狗咪一樣係低下階層，點會俾你咁易爬到上 VP

與其玩𠵱條路，不如靠自己，零 funding 零 support 慢慢做

反而我最 care 都係客源問題，當我整咗嚿嘢出嚟，啲 requirements 係 target 到一班人。點可以喺零人脈、零家底、低資本嘅情況下，令𠵱班人知我嘅存在，先係最大問題

本金反而係好次要

唔係所有 products 掉上連登就 match 到 target

有啲 business product 要 target SME

錯
it狗係食屎狗
sales係人
食完啲客嘅錢痾屎比你地呢啲食屎it狗執屎黎食
唔食就炒鳩左你屎都冇得食
肥柒it毒撚只會頭dup dup咁喊住食屎

吓，sales 狗都要聽我支笛喎

而家係差未打贏投行二世祖

可唔可組隊佳奸左啲19 2世組
比佢地見識吓it9 1010嘅威力
再射幾gb入佢到

香港算鳩數啦, 本身個社會同科研生態就有問題, 再睇下香港靠邊行搵食就知IT創業係香港係無乜可能成功 , 除非你又識人又識IT又識玩財技

冇興趣，剩係想攞返原本應多屬於我哋嘅資源 (eg. 創科 funding, 科技券, 客戶)

香港邊有it
政府得2類有t con 一係清潔 另外就係it
政府係要益中介都唔益你班it毒撚
就知香港做it有幾低賤 地位同清潔工冇分別

最近好似有乜鳩「遙距營商計劃」，我個二世祖腦細都有申請

可能到最後都係變咗圍威喂 list

最後個 list
1. Cherrypicks
2. Green Tomato
3. PCCW
4. IBM (HK)

it狗就係垃圾在冇horizon
你征服左2世組
到時佢嘅所有佢嘅野都係你嘅
thats why it9 need business side嘅人
it9只係一個大部件
好多都唔夠softskill唔夠料睇成個機器

有咗一個正式工會先講啦，而家點搞我哋都唔夠 bargaining power

同埋而家隔離做 printing 嘅又話搞 IT，做物流又話自己做 IT，全部轉型變晒啲偽 IT 公司，行外人都未必知𠵱行俾啲傳統腦細 + 二世祖騎劫得幾嚴重

個人覺得，香港真係做 IT 得幾間
eg. Oursky, Lalamove, Klook

it狗冇工會㗎？
但係工會都唔係for r job用
如果it狗自己想搞個job
揾識嘅人一齊搞/揾個平台去搞似乎關事啲
開個tg group/連登組隊都得
與其係咁外判啲野出去話出面冇配套唔做
不如自己搞

利申：半business半it

遲啲先，我哋都係用非奴隸時段（weekend）整梗嚿嘢，整完可以接埋 vendor projects

仲喺新手區儲梗經

完全明白

樓主好似調轉左
做 Fintech，金融佬就係內行，IT 反而係外行
你開間 IT startup，你既 product 係俾 IT 人用，咁 IT 就係內行

Fintech 擊倒投行

投資銀行時代終結

冇錯，所以我一直都冇諗搞 fin-tech，知道一定係金融界二世祖圍威喂，剩係攞金融牌都玩死你，我敢講連普通非金融融界嘅二世祖都好難落場玩

開始諗到點玩，完全可以 bypass 投行二世祖，連登黃色餐廳經營經濟學

1. 連登 survey，攞 requirements，睇吓有冇上連登嘅食客 (clients) 俾吓意見想食啲乜

2. 廚房佬 (IT狗) 研發食譜

3. 上連登組團請侍應 (freelance IT sales)、收銀，分佣收錢

4. 食客幫襯試食俾意見，廚房佬不斷改進食譜

細job就ok
大job你點搞legal野
點ensure佢比到錢你比到貨售後服務冇人走數
你地有full time嘅話幾時起貨果啲

你要搞 IPO 一定要經佢哋，冇得走

等於有限公司一定要每年搵會計公司核數簽個名一樣，制度問題

但起碼如果減少到對投行二世祖嘅依賴，唔洗俾人Lin 住春袋，已經係一件好事

餐廳搞大咗一定要請人，冇計

ICO

其實投行二世祖係咪個個都有父蔭

等睇樓豬光復香港唉tee

得個講
唔諗點做
賤種it狗

香港it好似fintech最搵錢
雖然讀u有讀幾科商科 但我都冇叉隻腳落去
覺得對住堆數字 冇ui好鬼悶

大部分啦，如果唔係你入到 ibank 都係低下層

咁𠵱個世界又冇必然嘅，都有一少部分際遇好、操盤叻，捱生捱死爬到上 VP 嘅

其實你問嘅問題就係等於問梗：「我係新移民，住梗劏房，開飯都成問題，咁我嘅仔女將來有冇機會做到醫生？」

唔係話唔得，但你自己廣東話都講唔正、字都唔識多隻，仲要求仔女講英文辣辣聲，DSE 零補習仲要做 part-time 幫補家計，但又攞齊 5** 入港大醫科，你覺得有冇問題？

冇計，𠵱個世界不嬲都唔公平，乜嘢資源都係靠世襲

打工嘅話你兩樣都識係贏晒，但 fin-tech 值錢嘅地方都係 security 同 performance，係門檻嚟

咁呢個世界不嬲係
窮人幫有錢佬奶鞋底架啦
有d人想奶都奶唔倒

都未到𠵱個階段

agree

而家做緊geographic information system (GIS)相關的公司
唔知前途點

幾專，好事呀

睇吓你
一尾瀨一尾瀨
知點解it狗做死一世爛泥比人踩未？

啱，踩多幾腳等啲想入行R飯食嘅人卻步，唔想咁多人入行做爛市

IT狗係毒撚冇前途

其實fintech it狗係咪容易d中年比人炒
聽親都係hsbc炒人